有冇人同另一半有晒共識唔生仔

兩個都好憎小朋友
同埋唔識教小朋友

唔想有負擔

冇錯

如果為咗符合人哋心中嘅期待生仔好似好戇鳩

我

生嚟把撚
至撚憎細路

一齊見太多生完唔撚/唔識教
一係就唔識扮識
加埋香港咁撚樣
寧願玩人哋個B自己都唔會生

係
我一定係唔識教仔嗰種人
生撚完出嚟仲要顧佢好多嘢 唔可以等佢天生天養
幾百樣嘢要幫佢揀 痴撚線

共識 - 留係香港唔會生

true

我同樓主一樣咁諗
唔想生落黎害咗個細路
比起人類 我更加中意小動物
但另一半又想生
但佢又唔係有錢點生啊

我同男朋友好鍾意貓
我哋覺得養貓開心好撚多
男朋友媽咪都唔介意我唔想生
反而我媽介意

拍緊拖？

係啊

真大波靚女好難唔同你生

Tg me ok?

我會落咗佢

我都係 就算之後結婚
有小朋友都想落咗佢

喺香港生佢出嚟真係害鳩佢

你咁正梗係想試吓無套中出

外母唔介意真係難得

唔只害佢 仲害埋自己
攞苦嚟辛

可以呀 不過會食藥

自己做人已經好辛苦
仲必件野出黎搞自己咩
一個唔好彩生出黎係長期病患更大獲
I need a rest in my life

唔小心教唔好個小朋友又係大鑊

我都覺得小朋友好煩
如果教唔好寧願唔生

同埋有一個重點就係覺得生仔好痛
由有左到生個下都好辛苦

但另一半又好似想要小朋友

拍拖時已決定

同老公都決定左唔生

咪係，心血少啲都唔掂
好彩我老婆都唔鍾意細路

自問我真係唔識教小朋友做人

兩個人過開心生活

咁就好 冇分歧

生乜鳩
唔明啲人個腦諗乜

就算識教都冇用，點知佢受唔受教
如果生件反骨嘅出黎真係幾sad

養小朋友好多嘢諗
衣食住行都要幫佢諗好一段時期
要諗報咩playgroup咩幼稚園咩小學咩中學咩大學
要諗送唔送佢出國 送嘅話送去邊
要諗報咩興趣班 學整手工？運動？樂器？

好撚煩

仲唔留tg?

不過真係有人愛護小朋友同識教

生件反骨嘅會激死
生個冇咁精靈嘅又唔可以話佢

生於呢個時代只會害左佢

最怕係到中年先轉軚想生，害己害人

中年生嘅風險好似會高啲
生完出嚟發現有長期病嘅話 點算

生唔生都無問題
最緊要有共識同諗清諗楚

呢樣嘢會隨住年齡變
唔少人到咗30幾歲見到身邊人有 又會想生

咁又係

見好多人都30幾歲生 經濟基礎穩定落嚟 睇落都不錯

有時連想養隻貓 / 養隻狗都覺得好大責任, 好擔心搞唔惦, 諗唔明點養個人
加上自己都唔係呢方面 (人生) expert, 仲點教人 (細路) 做人

想有自己既人生
大部份朋友生晒bb
睇到都覺得恐怖

窮人唔好生仔
害人害己
如果可以選擇
我都唔會嚟呢個世界做驢仔
重要帶多個人嚟受苦受難

養一個人真係好撚難
養唔好就害佢一生

雖然佢哋養小朋友睇落都好開心
但我又唔太鍾意養小朋友

X2

好多係第一個開始生 後面就跟隊咁 人生佢又要生

有幸福同辛苦既時候
最深刻係之前朋友帶bb黎玩
餵bb食飯餵足3個鐘...

早幾年就排隊結婚
依排就排隊生

諗起佢地行返自己路線...

填鴨式教育
會考DSE
出黎打份奴工
而家仲要開始唱紅歌讀看語....

好撚恐怖 好似傳染病咁

你地有就好
最怕我識嗰啲 叫咩順其自然
我係朋友都屌
你係香港 要生無計劃 不如唔好生
仲有啲係 其實一個想要 一個唔想要 但扮要 假共識
幾年後就黎料 嘈到飛起 唔係就出去搵人生
屌

你就好搵到有共識嘅另一半
最近發現好多男人都想生
又唔係你哋大肚梗係咁講

係 會好攰 同埋好難搵到時間做自己嘢
請人返嚟幫手照顧真係明智選擇

排隊結婚都還好
生仔真係好重大嘅決定

生仔嘅話要有備用嘅錢

佢哋可以想要有個完整嘅家庭
但冇諗到女人未必想生

唔係唔鍾意小朋友
係唔想教
唔想煩
唔想害咗佢下一代
所以唔生
但只可以話嚟到嘅都係會接受囉

搵到有共識既另一半真係好

利申 我啊媽成日都Loop 我唔想做啊嫲

同女朋友共識唔撚生
養兩隻貓仔都多野搞到仆街

生仔真係搞唔掂

如果冇能力每個仔女都一層full pay樓根本唔應該生 不服來辯

唔生
鍾意小朋友
唔想佢係香港出世長大
暫未有能力移民

我同佢係超級憎細路嗰啲人
見到小朋友嘢都唔多句 尷尷尬

生仔我會發癲

做阿嫲分分鐘要幫手照顧

教細路好撚難

好心啦 你叫佢照下鏡 陣間生完出黎又要suffer多次會既經歷 諗到都不了 養下狗好過

養貓都好

我同你有啲唔同
我係因為鐘意小朋友所以先選擇唔生

同另一另有共識無另一半

男朋友之前好想生
到而家話其實唔生都好 始終唔知之後生活係點

我唔會想生 又無錢去養
啲人成日話 平有平養 貴有貴養
我屌 點撚樣平養呀？
Bb時期 尿片奶粉 要一大筆錢 好啦
就算你負擔得起 咁幼稚園 小學呢？
依家依個時代 仲邊似我地以前咁？
個個都要話贏在起跑線 興趣班 補習 又一大筆錢
一定會有人話 咁你可以唔報咁多姐 係呀 可以唔報㗎..！
如果父母學歷唔高 咁點教小朋友知識？ 小一英文數學都唔識教個陣 可以點？ 叫佢抄人？亂填？
放棄學歷？
定叫小朋友無師自通 ？
照顧小朋友又要花好多時間 如果無屋企人去照顧 咁父母就一定要搵一個做全職主婦/主夫
咪撚講話請工人 又係一個開支
再者有時見到啲人唔識教小朋友 由得佢係街 亂叫橫衝直撞 真係好撚想一拳濕9佢 好撚黑人憎
無家教嘅小朋友真係好討厭......
同埋 唔識教小朋友嘅父母仲撚討厭
好心唔識教咪撚生啦DLLM

生仔 = 害下一代(除非好有錢
喺香港生更加係帶佢黎人間地獄

世界咁黑暗 仲不斷加速緊 都未計全球暖化極端天氣果啲係未來會變成點

一開始我地都話唔結婚唔生仔
但拍左兩年佢話想結婚生仔
點算好

竟然會係男人想生?
通常識親既都係相反
啲女人話細路好可愛就想生 癡撚線想法

鍾意嘅更加唔想要佢受苦
有種人生出嚟當個仔係玩具咁

屌窮就咪生啦 一係就移民
留喺香港、又窮都生仔就落18層地獄啦 害左個細路一世

仲有 依家香港咁嘅教育制度 同埋咁嘅環境 生出黎比人洗腦？

問下自己好似做左幾十年人，苦多過甘，唔想個小朋友生出黎受苦，自己又唔係識教

結婚可以考慮
始終佢都可能想要個名份
但生仔嘅話叫佢諗清楚

讚成 千祈唔好聽嗰啲咩落咗個BB係殺害生命既bullshit 窮人生佢出嚟就真係害撚死佢

而家生...到小學讀書果陣要唱紅歌，讀毛語錄

養同教細路真係好難
生左小朋友會無左自己生活

越窮越廢越中意生 最最最有錢富豪果層唔計

平有平養 富有富養
係好戇鳩嘅一句嘢

點撚樣平養

即係你教得唔好、關係唔好囉

咁大家差唔多歲數係咁架啦

生細路出黎跟本係帶多條生命黎人間受苦

好難教好
打又唔係 縱又唔係
返返到攰 冇時間同小朋友溝通

唔生最好

平有平養 屌佢老母啦
喺香港 咪害撚左個細路囉
窮就由細輸在起跑線 買唔到樓 成世冇得發圍

養兒防老正仆街 唔撚係人

生完出嚟
小朋友想要咩
買唔到俾佢
好撚慘...

生佢老尾咩 呢個年代仲生仔真係好on9

仲想一齊一腳踢走街邊鳩跑d細路

咪就係 比大陸奶粉佢食？
唔用尿片用尿布？
根本就無可能 讀書個陣開支一定會更大
興趣班 補習個啲 基本消費
由得放養嘅 一覺唔覺意 走去學壞 吸賭 做犯法事 仲死

下 咁總有人唔想結唔想生架 反正圍內D兄弟好似儀式咁大家到時到候就去 係咪真係ready都唔敢講

唔生好似浪費左d基因
但係太大責任啦 仲要香港依家咁黑暗
除非移民先好生

我唔想生
男方就無所謂
所以唔生

我同另一半都係

聽完細路大叫大嗌會覺得好煩
食飯聽到有細路喊會好忟

仲有買玩具俾小朋友
小朋友見朋友有玩具
自己都會想要

啲廢老咪生個細路出黎天生天養囉 靠政府養

然後一大個就要佢自己返parttime 月月強收家用
養兒防老 當細路係投資產品 fatfat

本身憎細路
香港咁嘅環境點生
仲要生咗冇晒人生

真係好燥 生完自己又唔理個d父母同細佬一齊拎去打靶最好

望住自己同學 再望下自己乜都冇 真係會好自卑
大個又買唔到樓 仲要養埋父母 窮一世

非常認同
生唔生都冇對錯
重點=唔係基於社會/他人既期待而選擇

我明

做好避孕功夫啦

唔想帶佢出嚟受苦

你基因好好？ 仲要你另一半基因都好喎
你make sure 你啲基因一定遺傳到比佢？

身家冇返千幾兩千萬都唔好諗生仔啦認真
日常開支興趣班名校學費出國留學
樣樣都係錢

唔好做生仔機器, 做自己想做既野👍🏻

咁有左既話又唔好落...
咁同殺人冇分別喎ching

如果有小朋友
生活入面多好多嘢要處理

你係香港又冇錢都要格硬生個仔出黎
同謀殺都冇分別啦

我生出嚟
養唔好佢
要佢一世受苦嘅話

同殺咗佢冇分別
只係佢慢慢等死咁解

父母都比唔到啲咩小朋友 仲要生佢出黎？
貪新年逗多啲利事？
定貪多一個人陪你捱？
等佢夠年齡 書都唔讀出黎打工 比家用？

有時聽到啲人話小朋友好得意 想生返個 屌 咪害左下一代啦
生唔係問題 而係要做好準備 問下自己比到啲咩小朋友
當然唔係要去讀國際學校 送去外國讀書
而係有無時間 金錢 愛心比到佢地
當你返工受左氣 做野做到仆街個陣
你返屋企會唔會好有耐性去教佢野？ 你會唔會自己走埋一邊打機 睇片 唔理佢
現今好多人都係交比屋企人湊 你知啲老人家啦 成日寵 寵到壞哂 一陣又呻 又怨 又嘈

一定會
我諗過做女性絕育手術
要超級安全

我最近識嘅仔仔都話想生
想搵個唔生嘅男人好難

咪就係

無錯 以前我地玩啲玩具幾十蚊
依家郁啲係玩iPad 出街又話呢樣想要個樣想要
唔通你唔買？ 一陣唔買又係街到尖叫 大哭
唔通你打7佢？
當自己買唔起個陣 可以點？ 怨？問人借錢？

再講啦

我哋生仔之後
都會想買嘢
買吓game啊機啊電腦啊

顧得個小朋友
好難顧自己

邏輯謬誤
落得B嘅八九成都係扑嘢爽完中咗又驚俾人知/純粹唔想負責任啦
而唔會係好似坐低傾完結論「哎我哋咁窮，都係唔好生佢出嚟害佢」

同埋你理念如何都好，同意落B就確實係殺害生命喎
(但真係touchwood係俾人老強，我都支持一定殺咗佢)

same
特別係留喺香港就一定唔生

明你諗法
我會覺得如果意外有咗
生出黎可以比佢喺人生路上gain experience（即使係痛苦）

從靈性角度
人生既喜+悲可以鍛煉一個靈魂既深度
點都好過冇出世+你要造殺業既

個人意見

所有野 都離唔開個錢字
乜都係錢

好多男人都鍾意小朋友
反而我身邊女仔都好憎小朋友 唔想生

男方做好似好啲 冇咁傷身

見到屋企個侄仔就唔想生 養多兩隻貓貓狗狗好過

如果滿足唔到細路物質上嘅需求
我寧願唔生

見到其他好撚冇禮貌嘅小朋友
真係令人好撚唔想生

見一次
對細路就少一分好感

諗住去加拿大生
生3夠個

我身邊都多女仔fd已經結婚今年等粒b出世
想要個唔生b嘅男人

真 日日係到尻叫 對住一日半日冇問題 但係日日都係咁就真係變左原全冇意慾生

係囉 啲窮撚生完又放養式教仔
出街睇戲郁黎郁去踢前又左fing右fing
有時出街見到啲細佬橫衝直撞 撞到人 道歉都唔撚識 最撚搞笑佢老豆老母睇住個仔撞到人 都唔撚教
全家都係冇教養垃圾 唔死都冇用

加拿大生又唔同香港
加拿大生得 即係你都有足夠資金
加上嗰邊環境好啲
咁樣生小朋友出嚟 我諗佢哋會好幸福

見到小朋友覺得心煩意亂

自問我唔識教小朋友
有時候工作關係要通宵 唔通淨係叫老婆湊佢？
返工又攰 又忙24h on call
放假只想係屋企休息/同老婆拍下拖咁
2個人都要返工 半夜3更又要起身餵奶
慢性精神上折磨
唔通真係叫其中一個做全職湊b咩
到時搵錢重任又落係另一個人身上

明明拍拖果陣踏晒線 話大家都唔想生先一齊
到依家結左婚又拎一堆籍口話要生真係DLLM
成日想夾我上床
依家我自己一個睇下AV 就算

達唔到共識
男朋友都中意貓狗 我話可以一齊養貓狗 唔生仔
佢就話生仔好d
可以點

呢d真係要有共識
冇就真係898

殺咪殺 你食肉食魚子平時踩死螞蟻夠係啦
趁早落佢又未有知覺唔識痛
就算係痛 佢出世都有大把痛楚要受啦 無論物理定心理上

養貓養狗 好過

同佢傾
冇共識嘅話你打算點
逼住要生嘅話 痛苦嘅人係你
大肚嘅唔係佢

養貓真係好玩好多
少啲煩惱

中意乖嘅小朋友
有信心教亦都有能力養
但唔想比佢係呢個環境出黎受苦

如果成功移民可能會生嘅。。。
話者撚下侄仔果啲就算

agger

我就係見得太多呢嚟細路
先愈嚟愈唔想生

我想生
有冇人都想生

唔喺香港

我都唔知
同男朋友既common frd 個個都話會生
反而我自己d frd 都講明話唔生

d common frd 係到洗我腦

正常
社會風氣黎

放假只想快快樂樂休息
唔會想湊住個仔去玩

我都鍾意去玩 eg去主題樂園
但限於同男朋友去
帶多個仔煩撚到閪咁

唔好俾佢逼你要個小朋友
養唔掂實日嘈夜嘈

冇共識點樣相處
呢啲問題咁撚基本

帶埋個仔女去 到時就唔係大人玩。係個小朋友玩9返你大人

見到未有小朋友嘅夫妻 幾撚自在

冇錢嘅話個仔諗到頭都大埋

會養貓
我同佢有照顧開貓
我哋對貓同對細路兩個樣

如果全世界都明白窮人唔應該生仔呢個道理就好
呢個世界會變得更加美好有秩序

除非好有錢，想有人繼承，如果唔係點解要生

貓雖然有時會好閪
但我會覺得 唔緊要啦

移民嘅話生出嚟都唔錯

我冇另一半
但同自己有個共識唔生仔

19年之前仲想
19年之後我成個人都變哂
唔想有下一代
自己安好就夠

可惜現實世界入面 偏偏窮人先鍾意生 明知兩公婆做咗30年人戶口連7位數都冇都夠膽死學人生

2公婆 得閒扑下野 拍下拖 去旅行 不知幾爽
生完之後？我諗幾年都無得去旅行添

我同佢啲共同朋友都好憎細路

咁先好呀
唔洗你煩 佢鍾意自己玩 慳返好多功夫

唔係指我自己
係每個人/家庭獨特既基因
不過某d人同另一半特別靚/叻唔生係有少少可惜既
但當然單純為想留種而生 唔考慮實際情況同能力 就係十分不智

想行邊 想玩咩 sorry喇 冇得揀
細路想去邊 就去邊

先唔講生完會殘難修身會同有紋呢啲外表嘢
淨係要剪陰同好大機將會第時漏尿已經唔敢想像

媽咪我愛你

很好

貓圖都冇張你話自己鍾意老鼠都得啦

屌 好撚羡慕
我地而家都好少傾呢個問題

有時見到啲人
冇錢都生幾件
都痴撚線

有錢嘅話生又冇所謂
起碼可以俾好嘢個細路

最撚憎人講 窮有窮養
你老味 聽到呢四隻字 就無名火起

想望子成龍 將來攞多幾份家用 安枕無憂
呢啲父母最仆街 自私到死

喺香港生出嚟

貓做錯事我都覺得可愛

養天竺鼠都開心過養細路 屌喇星

要傾 唔好拖

貓圖呢

根本賺得少就唔可以養幾件
當佢哋豬仔咩 餵餿水？

開口埋口窮有窮養嗰啲真係好撚仆街
做豪宅入面隻看門狗都好過做你個仔呀

我一早紮左

19年之前心諗, 小朋友身邊多左大陸仔同學, 都仲可以用家教去教佢保留D文化
而家社會就..........學校, 同學, 全部洗腦
要一個小朋友細細個開始就受呢D野
你教到佢夠香港，佢係朋輩中都係受苦，太突出, 有壓力
點解D同學個個睇支那卡通. 網紅, 抖音
爸爸唔比我?

兒女債

車車

個仔女有本事都還好
屌 由細到大要同幾個兄弟姐妹爭資源
好難發圍

係香港點生？生黎送中

我有細路毀滅一生

啲傻鳩父母明白就唔會生仔啦
如果佢地明白呢個道理
呢個世界會冇咁大怨氣 更好美好

同男朋友一早講好唔會生，加上呢一兩年香港搞成咁
唔想小朋友第時唔係講「屌你老母」係講「操你媽」

精明的選擇

唔喺香港都唔想生
人人都講緊財務自由
有冇諗過人身自由？
18 前未成年有好多野都未到唔算真正嘅自由
之後果幾年可能儲到少少錢去到邊去到邊
但真係少少錢...
真正搵得多啲嘅時候多數最快最快都28 29
嗰陣有錢有時間有能力可以做到自己喜歡嘅野
但 28 29 男嘅唔結婚女嘅都催啦
一個唔小心整咗個B 出黎下半世又冇自由了
都未好好自己/同條女享受過就完咗成世人

5年前開始 啲小學中文堂已經用普通話教 教科書寫普通話拼音

最大問題係
呢個年代生小朋友
玩尻個小朋友咩

有啲人覺得 吖生個小朋友 同另一半一定會更開心

錯 撚 晒

矛盾只會增加

一定要生㗎咩

的確會更加開心㗎
不過呢個情況唔會出現喺香港囉

生咗出嚟佢會怨我

有時都有諗無小朋友生活如何 養多架車 backpack去旅行
不過有啲野 生咗會有多啲經歷
好似打機入下一關

時代唔同啦

btw有次我經過公園 有幾個小朋友大大聲講「操你媽」同「你媽死了」
哇屌 我寧願佢地講「屌你老母」

我 成日比啲細路煩到想一巴車佢去沙頭角

返到嚟 如果同我講

「媽的 今天那死媽老師真煩 操他媽的 」

我點撚樣自處

想車到佢哋去日本

生小朋友除非搵到人湊
否則真係失去自由

請工人又驚工人唔上心 睇漏眼 啲小朋友坐唔定 一陣個工人去煮飯 個小朋友去爬露台 一陣跌死都唔知點算

啲傻鳩當自己豬咁生
生出嚟嗰啲根本分唔到啲咩
谷谷埋埋好多怨氣

叫屋企長輩照顧 雖然上心
但可能會縱 佢做得唔好冇得罵 仲要令佢哋好攰

老人家湊仔仲死
冇常識 淨係識塞嘢食俾個孫 食壞個肚又唔鬧得佢

仲要縱到佢哋壞 日日淨係玩 書唔撚柒讀
工人都管唔到仔 教小朋友原則呢啲真係要家長嚟
但香港人咁撚忙 點有時間教

你識咁為小朋友打算都唔算蠢

同另一半都好憎細路
見到街好曳嗰啲想一巴冚死佢

今年38
由25歲拍拖無耐已經有共識唔會生細路

第一我好憎
第二兩公婆都係旅行迷
一年去四五次
唔想為細路而放棄

到今時今日都無後悔過

有三個朋友當年同我賭
如果我35歲前生細路
輸一餐任揀既飯

結果我食左三餐飯

same here
對細路仔忍耐力係0

我同男朋友熱愛打機同做運動
仲有周圍去試新嘢
都算係兩個戇鳩嘅冒險家

有細路嘅話點樣冒險

加一

你如果唔想生 就唔好妥協
生出嚟你個心唔舒服
兩公婆都辛苦

養狗

啲人以為仲係以前咁
俾飽飯個仔
塞佢去讀書就ok

其實唔係

都係好選擇 好忠心 又唔使讀書同去興趣班
雖然要散步

嗚 我都係 男朋友想生 之前鬧分手仲講開呢樣野
說服左自己去接受 一齊番 但每次諗起呢件事都覺得唔開心

養已經唔易、教仲難！
仲要係依家呢個環境 ..... no la！

生仔=自尋煩惱

移左民生活安穩啲先會考慮下
但到財政狀況許可 應該都生唔出
好彩本身都唔恨

基本上有小朋友好難去1d challenging 旅行
同埋自己係窮撚家庭出世唔想害人
有朋友話有小朋友多左辛苦同時都多左開心
但我覺得二人世界好開心，我唔需要有條友出黎困住我自由 聽落係自私 但係自己開心

咁即係依家可以分手了

兩個有返工嘅成年人生活 開支唔係大問題
但如果養細路 開支係大勁多

香港生仔

除非你兩公婆搵at least 幾十萬一個月啦
唔係係臭港俾你讀ischool一樣要唱紅歌愛國愛黨

拍咗接近兩年
兩個都想同居 + 結婚
但就係唔想生

我 但唔擔保以後都係唔想生

佢就算而家話就你 話妥協
你覺得佢心底裡點諗？佢想唔想生？

咁一齊返即係你以後要生架啦喎？

咁諗先唔自私

無錢無知識無學識生黎仲乜春

係...開心嘅人生完可能會好抑鬱

出生係香港好易會有咁既諗法
生長環境已經細, 生活壓力又大, 成個社會又唔容許錯誤中學習
呢個病態型社會令到人唔會想生育下一代

有共識會生
生兩個

移民之後生
起碼等佢唔使喺香港捱

覺得生仔係人生一部分多數都係戇鳩，飛得

利申 絲 打撚死我我都唔會生

生左唔一定要自己養
可以送去孤兒院
唔係遞日無曬後生仔
無人Pay tax 啲老人就無福利

諗起就好撚嬲

佢返普通學校
放學一返到屋企
可能會咁

我：阿仔你返嚟喇？
細路：咋啦媽 怎又在說廣東話

有共識就ok

二人世界開心咪好

男人有仔梗係開心
無諗過女人勁辛苦
轉嗰頭走樣又去搵二奶

要諗清楚
生仔嘅話 生理上辛苦嘅係女人

兩個男人生咩啊 生飛滋啊？

生嚟真係唔知點

生個細路出嚟要佢好似我咁受折磨
好似好慘

我係 淨係想養貓貓
我本身已經唔係好鍾意細路
另一半本身都應該有少少想生 但見到香港咁
就好堅決決定係香港就一定唔生

二人世界好呀
我同佢都鍾意小動物
但我哋養貓養狗都諗緊自己搞唔搞得掂
咁邊有可能搞得掂生兒育女
仲要喺香港 咪撚累人啦屌

女人生完仔 保養得唔好
個男人又嫌

養貓狗都要諗清楚
何況係人

好似我星期六日放假
韓早會去跑步
如果有細路就唔使諗

之前外母係咁追我
有次滾滾地
佢又追叫我生，話幫我揪
我問你係咪幫我養埋呀

從此無再問我

有共識係好幸福嘅事

真
我同男朋友感情穩定
但如果有朝一日佢好撚堅持要生仔
我實分手
細路不了

見你同老公兩個人都勁幸福

反而我老母叫我生

Same

生出嚟 養唔掂
個小朋友怨氣大

分分鐘斬鳩自己

喺香港就死都唔生架喇 喺外國就唔同

外國生佢出嚟 起碼佢係自由自在

次次見連登好多人話唔生
我初初都以為主流好多人唔生
但出親街都見到好多後生父母

年中好撚多mk搞大咗就生出嚟
好多後生媽媽同爸爸

識諗嗰啲反而唔多想生

唔係憎小朋友
我自己好鐘意細路覺得佢地好得意我亦都好想做個好老豆

真係就算唔講政治環境
人愈大就知自己愈無能力做個好老豆，唔單止講錢而係social status出到黎做野同事有仔女個d全部送仔囡國際學校，有intern比到佢，唔通真係咁天真好似我地90後父母咁天真，以為努力就可以過好生活咩

我真係唔想自己小朋友要經歷自己經歷既野，我90後已經算好彩早幾年DSE肯比心機出黎都有野做家下d國際公司全部離開，中資請中國人，岩岩grad個班已經好慘，無謂要下一代受苦啦

生既唔該你即刻去英國同好好準備自己
唔只講錢仲要講network

咁都實會有D一直單身既
但拍緊拖果堆我諗27至30歲都結晒
Ready唔ready我都唔敢幫人講
但生bb就好似得我無生佢地生晒

應該都有唔少意外

所以我覺得個世界以後一定係劣幣驅逐良幣
有見識個D未必會生
但D南亞、中東、黑人就係咁生

你問返對方，點平養 ？ 真心想請教一下

而家生細路
佢哋要經歷嘅
仲辛苦過我哋要經歷嘅

行出街成日見到啲後生媽媽
湊住個仔 睇落好攰好唔開心

yes，我想像唔到佢地點捱

ok la平平淡淡

養一堆雀過人世
得閒教下侄仔，當佢係自己仔咁教
咁樣已經夠啦

啱，支持唔好生
叫佢咁想要就領養

同埋為左成就自己”人生嘅一部分”格硬要生件出黎大家一齊受苦真係好撚自私
個細路無端端要捱一世係好慘嘅事

現實生活同身邊啲人講呢樣野無人明
呢個post 好多知音人好撚感動

生完

怕個小朋友大個問我
媽咪 點解要生我

現實生活中
我啲朋友好多都唔想生

完全無諗過生
一黎負擔大
如果你生出黎俾唔到資源佢成長
佢將來仲辛苦
養寵物好過

我地反而會圍內傾 再friend都好啦 都會客觀咁講佢ready未

生就今年開始黎料 有1個出左世 其他就話plan緊

生仔=人生一部分 誰說的？
唔好為左對方想生 而去生
到最後生出黎 只會成為一個磨心

養寵物都想俾最好嘅隻寵物 講緊已經係好貴
何況養人？

一DD啦
你講個D我諗都係意外居多
有D見係公園都同個小朋友玩得好開心
個D應該真心鍾意既
不過湊細路點都係攰架啦
分別在於睇自己本身鍾唔鍾意

各人有各有諗法
自己覺得條路點行，傾好晒就唔洗理其他人咁多，加油

生出嚟 兩夫妻唔開心
但為咗個仔 好難分開
兩邊最後關係好差 各有各玩
最後分開

對個小朋友好殘忍

不能同意更多

冇錢冇家底好心咪生出黎要人受苦

有共識嘅話 生唔生都唔係問題
因為有共識就會好好哋實行呢個生仔計劃／唔生仔計劃
有計劃就會開心好多

唔生仔咁屌唔屌西先
平時都唔屌就不作討論

我媽都放棄叫我生

準備好做手術結紮

都有諗過, 紮左無限中出

我嗰個仲未放棄
我估計佢會講多7-8年

符合人嘅期待只會令自己辛苦

佢最後會放棄

另一半想要 我唔想

好多都只係屋企人想佢生

好少讚人 今次一定要讚樓主 起碼唔係為生而生

你同佢價值觀唔同
佢或你妥協都唔係好事
唯有你兩個人感悟一吓

有點一生生幾件 生完再過6-7年再生多個

為生而生最戇鳩

係 生3-4件個d 堅cls

兩個小朋友年齡差太遠嘅話
可能會出發嫉妒嘅問題

如果生第二個嗰陣 錢多啲 俾多啲佢
第一個又會嫉妒

生完運係一間屋到 又無能力搬出去生活

同埋我都有啲一開始話唔生嘅fd，真係唔小心有咗，到真係有個生命係自己個肚嗰時，就好難放得低。雖然唔係話好有錢，但見到佢哋一家人開開心心都冇乜嘢，其實都鄧佢開心。
有時未真係有嗰種感覺都話唔定，好似有好多女仔三十幾歲見到堆fd都有仔女就會開始想生，所以真係唔知未來會點。不過生仔當然要有plan，尊重新生命。
利申：鍾意乖又可愛嘅小朋友（如果係靚仔仲會勁中意）但一定唔會喺而家咁嘅香港生，即使有大把錢養都係咁話。

生完第一件隔六七年再生
仲有一個問題
就係
個仔六 七歲嘅時候
就要睇住屋企人分走自己嘅愛

係 好撚cs 一屋7-8個

基因差就唔好生

生到佢出嚟又醜又蠢嘅話
佢成長路會好撚憎我

啱呀， 基因差的人唔配有下一代

我想要一個 但老婆唔想要
有錢 有樓
有其他國家國籍

要等佢自己感悟 唔好逼

一早已經唔想生

佢既論點係 如果佢有bb 佢會去自殺 如果我要佢生仔 佢話會同我離婚

咁佢真係好唔鍾意小朋友
唔好逼佢吧

你一早就好醒

我爸阿媽都知我好憎小朋友
主動叫我唔好生
無謂大人細路都辛苦

但公司有啲阿姐
傾開計知我唔生仔
即刻好大反應問：你阿爸阿媽肯咩？
到你呢代絕後點得㗎！

心諗乜野年代呀
仲咁白痴講絕後

怕唔怕香城人冇下一代？

絕咩後吖
又唔係有咩功夫絕學要傳俾後人
驚閪

唔係 我老婆係老師 佢唔想傷害自己身體 佢可以叫我去領養 但佢唔會照顧 佢問你忍心醫生係我個肚身上界一刀？

生出嚟玩鳩佢咩

我
知道自己俾唔到好嘅生活個小朋友
所以一早諗好咗唔生

做老師對學生對得多 好難有心力照顧一個唔係佢嘅小朋友

咁大家成年人
自己既人生自己負責就ok啦
佢地生bb我都鄧佢地開心既
不過我就唔想受呢d苦啦

離婚啦屌

大丈夫何患無妻？

you are not alone
我哋其實一啲都唔自私

佢同我結婚之後冇做嘢了 我養緊佢

你哋婚前有冇講好

見撚到阿爺嫲唔撚識教，攪到全家見利忘義，大佬食曬D家產，兩件老野重希望生小朋友傳宗接代，過年要訓示D孫快拍拖結婚.......全部人面阻阻。

生又唔識教，唔撚教。港共咁撚垃圾既教育同經濟.....生左真係「享受製造過程，生仔係副作用」........撚BB最開，見細路百厭又要面對大灣9融合真係

好多上一代仲好守舊㗎

有個同事兩公婆係超級背包友
即係去瑞士係山上扎營過夜個隻
又係唔生仔

試過一餐茶
四大長老迫兩公婆
講到嘈交

最後用軟功
佢阿媽喊住捉住佢隻手問：我呢世人做錯乜事....點知你x家要絕後係我手上....
跟住不停喊
我同事個下個心好酸好痛
不過都堅持唔生

有 我無正面回答佢姐
以為人會變

一定要堅持

佢好似啱啱40
一般我地近40呢班會仲堅持
明知中年仲生乜仔
邊個養

真
唔想佢大個要憂柴憂米又要捱
除非有日我發達
可以俾佢有好嘅生活同出國留學
大個可以做自己想做嘅職業
想開公司又可以打本俾佢
否則都唔會生

有BNO visa，無事了。

教撚到啲仔反骨好慘

我反而唔明點解啲人想生
唔講咩, 只係生老病死都無可避免, 生個人經歷呢啲嘢為咩
我自己有得揀都唔想出世啦

我直情覺得好多人生都係為咗呃LIKE, 成人影啲相PO出黎,
你睇吓我BB幾得意, 我幾幸福美滿

近40生都好危險

睇到bb我成日skip

唔想另一半生個陣忍受十級痛楚
同埋好多嘢煩 生完變左一個負擔

幸福美滿
之後嗰廿年玩死自己

生得佢出嘅話
我點捨得佢做人好似受難咁

係個好大嘅負擔

有共識唔生仲好過生咗出黎唔教個細路
但係有無唸過人會變
我見過有啲係二三十歲嗰陣根本唔唸住生
去到四十突然其中一個開竅想生
呢啲就真係濕滯

啱啱生梗係好玩
後尾個細路開始大就難搞

我，同女友廿幾年都唔考慮。

深有體會
依家就係受難中

40歲我強烈建議唔好生
40歲身體走下坡 生仔對個女人好高風險
又會擔心小朋友會唔會有疾病

四十就高齡產婦

自問係仆街嚟 所以唔生
另一半都接受到丁克

有共識真係好開心

人生好難
做咩要開個咁難啲遊戲俾下一代玩

真 成日覺得人為咗滿足自己/父母而生仔好自私

雖然40有經濟基礎 但真係博唔過

真心無謂

我都係
同另一半都係唔識教仔嗰啲人

_ _ _ _ _ _ _,
_ _ _ _ _ _ _,
_ _ _ _, _ _ _ _

生出嚟令個細路懷疑自己價值
好撚慘

大把1980s/1990s做人父母有板你睇，根本唔識教仔
淨係識塞電子奶嘴，然後繼續自己睇電話
到課外活動/學業就要求多多，完全唔理小朋友能力係點
皆因人有我唔可以無，大家不斷鬥/比較，「我個仔贏咗就等於我贏咗」

仔女靠親戚/父母/工人湊，返學時間就靠老師湊
無時間自己湊就咪撚生啦

好好咁同另一半快樂生活
應該開心好多

自己唔使受難
唔會係下一代受難
媽咪唔使幫手湊孫 唔使受難

win win win

萬一60有場大病要好多錢醫
咁唔通叫個小朋友搵錢幫屋企咩
真係不了

有啲人衰過用電子奶嘴
就係咩都唔俾個小朋友
由佢叫由佢喊

40歲生 點有精力同個細路玩。。。

啱呀
差唔多70歲
享受咗幾年退休生活
死埋就唔使煩

有乜問題？？

生仔對女人真是好大負擔

有錢就工人姐姐
冇錢咪自生自滅

全部都要用錢堆砌
窮撚比唔起playgroup學費，比唔起selective schools既學費，就算仔女入到去都好難埋堆
要喺香港生仔，至少都要中產階級

有咩好玩

玩猫狗好過

係 男人可能未必覺
個懷孕嘅女人好多嘢考慮
小小跌撞都會擔心bb有事
食嘢方面要注意

貓狗仲盞鬼

未來競爭只會越大
如果生
就要為佢地打返個底
有咁上下競爭力

最主要係好撚痛

玩撚到4兄弟反撚曬枱, 二佬娶大陸老閪抽公屋, 三佬脫離關係，四佬On99做裙腳仔......重學咩人生仔傳宗接代。 叫D孫女盡快拍拖，見一次請一次......大佬要求個仔盡快生仔比孫佢抱

係 生完個身仲會有紋

有D開埋Instagram 乞Sponsor

都痴撚線嘅

冇錢嘅 識乞sponsor咪叻 雖然好柒
但如果r到嘢都叫俾多啲嘢個小朋友
有啲人真係求撚其生出嚟就算

個西都闊d

仲會鬆弛漏尿

學業方面
老老實實
小朋友讀咁多科 課程內容都同以前可能好唔同
小學都還好 中 英 數 常
到初中喇 科學通識呢啲 好難教佢
高中佢揀完科 啲嘢仲專 點教
唯有俾錢佢補習

我以前會想擁有自己既細路
但一出街見到依家D 00中後期/10後既樣
十幾歲 甚至小學雞已經串過馬撚 日日扑野又盛
(我明白係資訊泛濫既結果)

無論生仔/女都唔想佢會長大，如果見到佢大個生成依家d mk咁既樣我怕會打死左佢先。
再加上大家姐小朋友出世，我明白到基本上一上到小學，d細路就即刻唔再係細路，會變大人。

自此，我就無左係"香港"生小朋友既念頭

係冇問題呀 所以我都反駁唔到啲乜嘢 但係只係覺得好似少咗啲嘢咁

.......CLS.......到......個長子嫡孫就繼續換女, 渣住層樓Un Un 腳.......個大佬兩公婆連阿爺阿嫲屌9個長子嫡孫淫亂.........點解唔結婚生仔安定落黎........35歲做東區鑽石王老五幾撚爽.....

應該係

個B岩岩出世，開Instagram......R來R去........

你唔好咁委屈自己
你覺得你生完會快樂？

唔擔心為自己人絕後咩？
一代唔生，就無下一代可言，所以唔生嘅決定當然係兩個人決定，但同時亦係一個社群生定死嘅問題。

我所講嘅「怕唔怕香城人冇下一代」個「香城人」，
同你意思可以係「（喺中國旗下香港特區）生出嚟玩鳩佢咩」個「中國旗下香港特區」係兩個唔同嘅概念，

如果只將香城人當成中國旗下香港特區嘅人口（即係人=＞城市，人之於城市，城市比人重要），咁閣下同大家當然有大家都明嘅充分理由唔生，但咁樣自貶身價真係好咩？
但如果實質諗返「香城」嘅本質，其實係由各位香城人構成（即係其實城市=＞人，城市之於人，人最重要，冇人冇城市），
咁你可以話「香港（特區）已死」但喺現階段唔可以話全由香城人構成嘅香城已死，因為一日我同你未死，死咗亦仲有下一代，香城都未死，
所以唔生而少一個香城人，唔係即係自割香城？而選擇生而多一個香城人，唔係至係擴充緊香城咩？

不過又唔洗太擔心

因為年中都見好多例子係女方突然想生小朋友 (婚前雙方協議好唔生)

呢個時代 好難教育小朋友

咪係連電子奶嘴都買唔起果啲父母囉
諗住天生天養，返學有老師湊
反正果啲父母當年都係咁長大
自己得，無理由仔女唔得架

我已經講明唔生
我唔想去旅行都要就埋個細路
男朋友又onon99咁唔會識教,比我教應該就會鬧到個細路死死下
總之小朋友=煩, 咪搞我

留俾有條件嘅人生
老實講
我生完出嚟 唔識教 佢變到憤世嫉俗
做社會嘅計時炸彈
對成個社會都唔係一件好事

我應該係會罵鳩細路
男朋友就會係心軟嘅戇鳩慈父

所以 唔生

生仔要幫細路搵個hobby
要試 試到個細路搵到鍾意嘅

感覺上係見步行步
依家拍拖係其他方面又冇咩問題
唔通真係因為呢樣嘢就唔可以一齊
有冇下一代真係緊要過身邊個個？

好多時女人見到朋友有都會想生
我啲朋友又係老閪都唔生嗰啲
我哋應該會愈嚟愈唔想生

你哋相愛當然好
但生咗小朋友 變咗三個人嘅世界
你同佢嘅世界可能就會變

領養貓狗好過

認同 貓狗很可愛 又唔使去返學 去興趣班

到你唔生 佢接受到
但之後個問題會浮出嚟

exact7ly
所以我同老婆幾年前開始養貓好過
貓仔日日都喺門口等我返屋企
係咁喵好鬼sweet

你生個仔大個咗都係閂埋門打飛機
想你最好咪返屋企添
根本生仔女係徙錢徙時間徙心機徙氣嘅野黎

養狗 隻狗忠心得嚟又唔會咬鳩自己
養貓 雖然態度閪 但喺自己唔開心嘅時候 會嚟睇睇自己

我好鍾意小朋友，但我一諗佢生活係香港要接受洗腦教育，長大後我無能力幫佢置業，生於呢個世上就係要做有錢人隻狗，真係唔忍心生。

exact7ly
生佢出嚟做人奴隸 佢會憎死我

已經有得閒暗示下 同埋講下生仔有咩壞處
但佢無回應

認真傾吓啦

你諗下依家既香港係咩環境先
先唔講政治，淨係社會風氣、教育制度、產業發展都已經好大問題
你忍心比自己仔女係一個咁扭曲既地方成長咩？

大家自細到大咩都要比、咩都要鬥，大家都要一式一樣跟大隊，否則當你異類
咩都係當一盤生意咁睇，「止蝕離場」「有咩著數」「筍盤」成日掛喺口邊，尤其對人際關係方面更甚

教育制度又垃圾，向女仔傾斜到不得了（太著重語文能力，不斷削減其他科既難度同比重）

產業又單一，唔做公務員既話就得專業服務同金融地產仲有得玩

政治唔使多講，支那化只會愈嚟愈快

其實都唔關錢唔錢事
呢個速食年代 結婚時對你百般好
到你大咗個肚 個老公冇得搞 可能佢身邊又有啲女同事/女下屬獻媚 總有一兩個仆街男人忍唔住會搞婚外情
咁之後點？落又落唔到 生出黎又可能變單親家庭
唔好煩啦 生黎做咩 一世都有負擔

我唔會為咗所謂擴充我嘅民族
生小朋友出嚟要佢受苦

無錢點會生仔
自己都搞唔掂

唔移民唔會生

貓狗老咗一樣咁可愛抵錫

仔女去到青春期已經唔鳩睬你

移民之後生係好好嘅選擇

我都唔生

你移完民都未必有錢生

我同男朋友都叫搞得掂自己
但要養多件
屌。。。

一定會留最好既野俾個小朋友

喺外國開展新生活 打拼嘅時候 好難養小朋友

雖然比人洗腦都係自己問題

但就算唔係小粉紅，個仔多數都會變成泛粉大中華膠

必需

有錢，好有錢就生啦

係呀
同埋移完都年紀大
所以應該唔會生

香港生，然後帶佢翻啲正常教會咯

做高齡產婦好危險
真係要諗清楚

有錢先生

所以唔生
同埋都feel到我同老公育兒理念應該幾唔同
生仔會令感情變差既話不了

係

如果一個提倡俾小朋友自己發揮
一個想為小朋友指條好路

兩個都會有爭執

一定

冇錢生出嚟個細路好慘

我老公話係個仔面前照講粗口因為佢遲早要識
佢兩歲就識講「屌你老母」

我唔ok囉

兩歲就講 有點兒那個

佢話佢自己係咁

同埋我會好想自己用好多時間心機教個小朋友
例如一齊玩遊戲，學野咁
如果要返工好難做到，呢啲都係條件問題
做唔到就唔想生

唔明點解要生，有無人可以講下生育既意義？ 定係只係一種自私既行為？

定只係一種人有我有既想法？

大多係人有我有
好少人知道自己點解想生
好多人覺得生仔令人生昇華

想有完整家庭，其實講到尾都係自己出發

真係有共識就冇所謂，好多四五十歲先嚟後悔，有D嘢後生果陣就講得輕鬆，到你真係要面對老來無依果陣就唔係咁講

不了
我呢世人最憎細路

真係得學業就好了

我生個仔出嚟養兒防老
如果一直都養得佢好好 咁ok

但如果我養唔起佢
仲要佢俾錢養返我
其實對佢好唔公平

令人生昇華，都只係利用一個生命令自己人生昇華，又係為自己，，，

仲有 佢搵工嗰陣
有錢人搵朋友俾intern自己個小朋友做
幫佢同uncle舖好路

我點俾到呢啲佢

而家d 人覺得 生仔先係on9

法國唔生仔 只少有400萬比自己fing

純自私啦
如果你話鍾意”細路”呢樣野，領養都一樣係”細路”，仲有得揀種族高矮肥瘦添
如果係要話自己生先係人生一部分，就即係自私囉，想有啲野create from yourself ，用他人嘅人生去滿足自己嘅慾望

想像下日日換屎片換足兩三年都已經想死
更加唔好提夜晚起身餵奶
唔計洗費都足以令人精神崩潰

仲有帶小朋友去檢查
夜晚佢醒要氹佢瞓

【焦點】同另一半生唔生仔女 其實有另一個角度睇

Here
好彩伴侶同我諗法一樣
以前驚痛唔想生
依家係驚痛 又驚煩 自己都未顧好

最怕啲男人老咗又反口，到時女嘅又生唔出！

生唔出又要俾個男人罵 或者冷待

20歲開始已經決定第時唔生仔

自由地生活

細個好鍾意細路 但近呢年變到怕撚咗佢哋

太多人唔識教
但社會已經變到好難俾細路天生天養

本來都覺得自己係異類，之後睇到有個subreddit叫childfree先覺得自己唔係一個

記得以前睇康熙有通告藝人夫婦話覺得段婚姻已經行唔到落去，咁不如生仔試挽唔挽救到啦
乜撚嘢理由嚟，仲要笑到懶幸福咁講，你生仔定生WD40

雖然連登成日屌Netflix左膠，但我真心欣賞佢哋肯拍墮胎
以前由睇到大，主角明明plan好未來但突然有咗令所有計劃化為烏有
呢啲情節我最憎，只有驚嚇冇驚喜

唔想生個小朋友出黎阻住我同另一半二人世界。
又要教又要洗錢，又要俾曬d時間佢。
諗起都驚
雖然都會有d想知同另一半嘅愛情結精品會係咩樣
但我一定唔會生仔， 細個就可愛，大個只會係頂心頂肺

其實會話有小朋友人生先完整大部分係因為佢地冇係人生其實方面發展。我識有人真係好鍾意小朋友又識教，咁佢地就真係搵到令佢地人生完整Ge方法，但我唔同意呢種方法可以apply 落好多人度

從靈性Ge度度你生個仔出黎會產生好多業

好撚憎細路 養下貓貓幾好
就算有錢養 又要花時間心血教 最後個細路都有可能會變壞
身邊有啲親戚嘅仔女生完出嚟又唔識教/放養 最慘佢哋啲小朋友 又無得揀出世係咩家庭
自己知道自己無能力教 都係唔好害下一代

其實照顧自己生老病死已經好撚煩
仲有老豆老母老婆要睇
生埋仔既話真係訓覺屙屎都無時間

移到民就生，唔移民唔會生，已經食咗避孕藥5年

欣賞你一直堅持 有計劃係一件好好嘅事嚟

見到連登咁多痴線佬變態佬就知窮人唔應該生仔

我都唔鐘意細路 但女朋友做教育呢行令到佢鐘意小朋友女朋友老母日哦夜哦話點都要整一件

幼教？

生出嚟唔識教
個細路就會變社會嘅計時炸彈

非禮犯 強姦犯 殺人犯 通常都係窮人產物

通常做果行先厭果行

生仔好痛
陀仔好慘，要戒口
坐月又係要戒口
如果餵人奶又有d野要戒
教仔好煩亦唔識教
又要照顧，我想搵人照顧我多d

類近

我老豆以前話
天生天養
屌佢 窮人生仔正仆街

偏偏佢唔係話好鐘意小朋友

自己身體同自己感受最重要
小朋友 或自己有咩事
唔係你男朋友家長負責

我有幼教朋友都係好愛小朋友

啱
所以我唔撚會生
好彩既係 我男朋友憎細路

我男朋友都憎細路
我哋出街見到細路會光速離開嗰個地方

我自己既經歷路太好 我就唔想下一代行返我既路 佢就覺得可以用愛感化小朋友

其實我鍾意細佬
但只限玩人既bb
要我照顧自己果件真係不了

佢唔可以逼你生
生仔呢件事上面
男人嘅意願都好重要

不一定
有人會覺得下一代會比自己優秀

唔憎小朋友，不過唔想係香港生，除咗第時移咗民

窮人生仔正仆街.gif

Me

岳母係咪貼錢比你先？自私到死，生養都唔關佢事又要加把嘴 風流一晚長憂九十九呀 岳母又唔自己追多件？

最憎人哋比壓力人

生出黎好驚自己睇唔實佢意外死佐...不如唔生

係都唔喺香港生你想唔想個仔同你講我愛共產黨

唔喺香港生，你個仔就會同你講我愛民主黨

生完再移

佢係養兒防老嗰啲仆街概念

外母想生咪叫佢自己咇多件俾你防老

係香港生仔害死佢

窮人生仔正仆街
唔想下一代似自己怨冇父母幹
所以都係唔生 除非意外
係香港都唔想生仔 費事累左佢成個人生

我唔想累死佢 同自己

完全唔想生 自己同另一半又唔係錢多又唔係咩優良dna

諗起生左既話黎緊十幾年都冇自由真係想死
本身又唔太中意小朋友 覺得好嘈又煩
睇戲一見到有小朋友同場已經覺死硬 係咁問問問 一係就係到喊/叫

同埋自己好冇耐性 一陣教極佢都唔識都唔知自己會唔會忍唔住屌鳩佢蠢 害死個小朋友

我同你思維一致 屌

每次睇戲見到附近有小朋友已經知道套戲一定睇得唔舒服 啲細路好撚嘈 un黎un去 佢地老豆老母仲要唔理個下先令人燥底

我睇戲聽到小朋友大叫同大聲問嘢會好燥

仲有係餐廳見到啲小朋友係sofa seat跳黎跳去（着住鞋）佢地老豆老母竟然唔理 真係全家都唔死都冇Q用

仲有搭車 喺架車係咁彈嚟彈去
對人無禮

女人生仔好辛苦
懷孕初期 ：作嘔 腰骨痛 抑鬱 出冷汗 食乜都有苦味 冇胃口
去到後期開刀 有疤痕 甩好多頭髮 走樣 骨質疏鬆 仲要食好多嘢先補得返

所以話做母親真係好偉大

係香港唔會生
唔想睇到佢識埋啲蝗仔唱紅歌

佢唱抖音歌就尷尬

諗起佢要過一樣人生就唔想生

樓主快啲去絕育然後無限中出

絲打絕咗育？

你老公射入面 你下面暖唔暖？

有，留番啲錢兩個人用好過

烏托邦老鼠化

煩同錢都事其次
香港咁嘅景唔真係好生出嚟害咗個細路

唔傳宗接代點對得住袓先？

講真，未傾結婚，自然未傾生仔

有錢ge話，生隊足球隊都冇所謂

我有個同事，當年有勸我生。佢話: 你唔生，我老公遲巴會搵過第個幫你生架!
我大笑，無問題呀！最緊要佢每月畀足贍養費我就得啦！個細路有咩野，唔好麻煩我呀！唔關我事架!
要用下一代挽回婚姻，我寧願唔要!
我寧願過一個人既生活，我都唔願意過我唔想過既生活囉！
連選擇自己想過既生活都唔得?
死左佢好過。

同事見我咁堅決，就唔再勸我了。

呢啲嘢勸嚟無謂
大咗肚唔會係嗰啲人幫我哋陀

隔離post樓主叫人生

隔離果件樓主夾硬將佢主觀願望硬套在別人身上。

好撚無聊
講到好似人一定要好撚關心 為個社群付出咁
係啊我關心香港未來
咁就代表我要生個出嚟咩

20左右
好極端地成班人都好憎小朋友

咩link

驚生出黎太柒

窮人真係唔好生仔
冇資源比佢仲生佢出嚟受苦

男朋友想生 話覺得家庭有細路會開心啲
但我唔想
痛又係我 身材走樣又係我 湊又係我
細路細得幾多年
大咗咪又係一堆事要煩

就算唔係窮人,冇一定財力都唔好生
細個呀媽成日比好多社區中心興趣班我上,雖然唔係貴,但係大個諗返起佢應該都用左唔少錢
依加時代更加唔同, 咩興趣班都要夠勁, 唔係純粹打發時間

係呀我細個住公屋
我同我哥都係去樓下社區中心鍾意學咩阿媽都會俾我地學
細個又冇補習

但而家呢代好似已經唔可以咁養
樣樣都係錢
Online上堂又要一人一部pad/notebook

而家新興嗰啲興趣班好似好貴

如果送唔到仔女出外國，
就打死都唔好生，
害咗佢哋

而家乜都貴啦
唔係買課外書而係要買一堆電子產品

電話電腦ipad呢啲基本嘢唔講

仲有啲用筆點嘅發聲書 字典機

男人去到5,60歲都仲可以生仔
女人就...

有啲5 60歲嘅女人都生嘅
要好大勇氣同要預個b唔健康

同埋雖然話大把人住劏房都生兩件
但我覺得起碼俾到一間房小朋友（兩個一間房都得）
咁既空間先好生
雖然我細個屋企都冇房
但今時今日覺得香港空間太細真係好壓逼

我同屋企人share房
老實講 好冇自己空間

我升中一之前屋企都係二百幾呎冇房公屋
之後先一人一間房
細個都還好
青春期開始冇房好唔方便
有啲家庭又要異性兄弟姊妹share房都唔太好

眾生皆苦
由出世一刻就開始掙扎到死

有冇去結紮？

小朋友嘅成長小天地好重要

結婚之後諗住結紮

而家結好D喎
橫掂都要結，早結早享受
風險都細D

生得出即係有錢
咪一樣可以移民